<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Academic</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
      <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Academic</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 24 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:1313/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Academic</title>
      <link>http://localhost:1313/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Example Talk</title>
      <link>http://localhost:1313/talk/example-talk/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/talk/example-talk/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click on the &lt;strong&gt;Slides&lt;/strong&gt; button above to view the built-in slides feature.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Slides can be added in a few ways:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Create&lt;/strong&gt; slides using Hugo Blox Builder&amp;rsquo;s &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/reference/content-types/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; feature and link using &lt;code&gt;slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Upload&lt;/strong&gt; an existing slide deck to &lt;code&gt;static/&lt;/code&gt; and link using &lt;code&gt;url_slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Embed&lt;/strong&gt; your slides (e.g. Google Slides) or presentation video on this page using &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/reference/markdown/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Further event details, including &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/reference/markdown/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;page elements&lt;/a&gt; such as image galleries, can be added to the body of this page.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Всё о CI/CD</title>
      <link>http://localhost:1313/post/ci-cd/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/ci-cd/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Continuous Integration (CI) и Continuous Delivery (CD) представляют собой современные подходы к разработке программного обеспечения, которые значительно упрощают и ускоряют процесс создания и развертывания приложений. CI и CD основаны на принципе автоматизации процессов разработки и позволяют интегрировать изменения в исходный код приложения на постоянной основе, а также автоматически выпускать готовые к развертыванию версии приложений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Цель и основные преимущества применения CI/CD:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ускорение процесса разработки: Благодаря автоматизации сборки, тестирования и развертывания приложений, CI/CD значительно сокращает время от создания кода до выпуска готового продукта.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Повышение качества ПО: Регулярная интеграция изменений и автоматическое тестирование позволяют обнаруживать ошибки на ранних этапах разработки и улучшать качество кода.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Меньшие риски: Благодаря частым и меньшим по размеру релизам, CI/CD уменьшает вероятность возникновения ошибок и снижает риски внедрения обновлений.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Улучшение коммуникации в команде: Принципы CI/CD способствуют более эффективному сотрудничеству между разработчиками, тестировщиками и администраторами, что улучшает командную работу.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Все эти факторы делают CI/CD эффективным инструментом для современных команд разработки ПО, которые стремятся к быстрой и качественной поставке своих продуктов. В дальнейшем в статье будет разобрано более подробно, как каждая из этих методологий работает, какие инструменты можно использовать и какие примеры успешного применения CI/CD существуют.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;continuous-integration-ci&#34;&gt;Continuous Integration (CI)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Continuous Integration (непрерывная интеграция) - это практика, которая заключается в интеграции изменений в исходный код приложения на регулярной и частой основе. Основным принципом CI является автоматизация процесса сборки и тестирования кода при каждом коммите или запросе на слияние (pull request) в репозиторий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что такое CI и как он работает:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Каждый раз, когда разработчик вносит изменения в код и делает коммит, CI-сервер автоматически запускает процесс сборки приложения и запускает набор автоматических тестов для проверки корректности внесенных изменений.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если процесс сборки или один из тестов завершается неудачно, CI-сервер отправляет уведомление о проблеме, что позволяет оперативно исправить ошибки и предотвратить дальнейшее проникновение дефектов в код базы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CI помогает обнаруживать конфликты между различными версиями кода, интегрируемыми в одном репозитории, и обеспечивает надежность и стабильность в разработке программного обеспечения.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Основные преимущества CI:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ускорение процесса разработки: Позволяет быстро обнаруживать и устранять ошибки в коде.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Улучшение качества кода: Автоматическое тестирование помогает предотвращать появление дефектов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Улучшение командной работы: Стимулирует регулярное общение и взаимодействие между участниками команды разработки.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Инструменты для реализации CI:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Популярные инструменты для реализации CI включают Jenkins, GitLab CI, Travis CI, CircleCI, TeamCity и другие. Эти инструменты предоставляют возможность автоматизации процессов сборки, тестирования и развертывания приложений, а также позволяют создавать и настраивать пайплайны для CI/CD.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;continuous-delivery-cd&#34;&gt;Continuous Delivery (CD)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Continuous Delivery (непрерывное развертывание) - это практика, которая направлена на автоматизацию процесса развертывания (выкатывания) приложения. Цель CD заключается в том, чтобы приложение было всегда готово к выпуску в любой момент времени, что позволяет сократить время от разработки до выпуска и уменьшить риски внедрения обновлений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Основные принципы Continuous Delivery:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Автоматизация развертывания: CD предполагает автоматическое развертывание приложения на тестовых, стендовых и/или промышленных средах без участия человека.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Однородные среды: Развертывание приложения в одинаковых средах (и разработки, и тестирования, и продакшен) для обеспечения однородности процесса.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Надежность и безопасность: Гарантирует, что приложение стабильно работает в любой среде и что нет непреднамеренных уязвимостей после развертывания обновлений.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Возможность быстрого отката: Позволяет быстро восстановить прежнюю версию приложения в случае возникновения проблем после развертывания новой версии.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Преимущества Continuous Delivery:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Быстрая поставка продукта: CD уменьшает время от создания кода до выпуска готового продукта, что позволяет быстро реагировать на изменения в рынке и требования клиентов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Увеличение производительности команды: Автоматизация процесса развертывания освобождает время разработчиков и повышает их производительность.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Большая стабильность и надежность: Позволяет минимизировать риски и улучшить качество кода благодаря регулярным обновлениям и тестированию.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Инструменты для реализации CD:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Некоторые из популярных инструментов для реализации CD включают Spinnaker, AWS CodePipeline, Jenkins, GitLab CI/CD, CircleCI и другие. Эти инструменты обеспечивают автоматизацию развертывания, управление пайплайнами развертывания, мониторинг и управление версиями приложения.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;примеры-успешного-применения-cicd&#34;&gt;Примеры успешного применения CI/CD:&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Netflix:
Netflix является одним из наиболее известных пользователей CI/CD. Компания использует свою собственную платформу разработки под названием Spinnaker для автоматизации процесса развертывания приложений. Благодаря CI/CD процессам, Netflix имеет возможность развертывать обновления приложений быстро и безопасно, что позволяет им оставаться конкурентоспособными на рынке стриминговых сервисов.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Airbnb:
Airbnb также успешно использовали CI/CD для автоматизации процесса развертывания и обновления своих приложений. Команда разработки Airbnb регулярно вносит изменения в код при помощи CI/CD пайплайнов, что позволяет им обеспечивать высокую доступность приложения и быструю реакцию на изменения рынка.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Google:
Google активно использует CI/CD в своих проектах, таких как Google Cloud Platform. С помощью CI/CD Google обеспечивает высокую степень автоматизации и надежности в разработке и развертывании облачных решений для своих клиентов.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;результаты-и-выгоды-от-внедрения-методологий-cicd&#34;&gt;Результаты и выгоды от внедрения методологий CI/CD:&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ускорение развертывания:
Одним из ключевых преимуществ внедрения CI/CD является ускорение процесса развертывания приложений. Благодаря автоматизации и пайплайнам CI/CD, компании могут быстро выкатывать изменения на производство и реагировать на изменения в рыночной среде.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Улучшение качества программного обеспечения:
CI/CD позволяет проводить автоматическое тестирование кода на каждом этапе разработки и развертывания, что способствует выявлению и исправлению ошибок на ранней стадии. Это улучшает качество программного обеспечения и повышает удовлетворенность пользователей.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Увеличение производительности команды разработки:
Благодаря автоматизации CI/CD процессов, команды разработки могут сосредоточиться на разработке новых функций и улучшении качества кода, минимизируя рутинные и повторяющиеся задачи, связанные с развертыванием и тестированием.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Улучшение коммуникации и сотрудничества:
CI/CD способствует улучшению коммуникации между различными командами в организации, так как все изменения в коде отслеживаются и становятся доступными для всех участников процесса разработки. Это способствует более эффективному сотрудничеству и координации внутри компании.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;В целом, внедрение методологий CI/CD позволяет компаниям улучшить скорость разработки, качество кода, производительность команды и уровень автоматизации процессов, что в конечном итоге приводит к повышению эффективности бизнеса и конкурентоспособности на рынке.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;практические-советы-по-внедрению-cicd&#34;&gt;Практические советы по внедрению CI/CD:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Шаги по внедрению CI/CD в процесс разработки ПО:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Анализ текущего процесса разработки: Прежде всего, необходимо провести анализ текущего процесса разработки ПО и выявить узкие места и возможности для автоматизации.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Установление целей: Определите конечные цели, которые вы хотели бы достичь с помощью внедрения CI/CD, такие как ускорение развертывания, повышение качества кода и т.д.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Выбор инструментов: Выберите соответствующие инструменты для вашего процесса CI/CD, такие как Jenkins, GitLab CI, CircleCI и т.д.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Создание пайплайна CI/CD: Разработайте и настройте пайплайн CI/CD, который будет автоматически выполнять тестирование, сборку и развертывание вашего приложения.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Обучение команды: Обучите свою команду использованию новых инструментов и особенностей процесса CI/CD.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Постоянное улучшение: Внедряйте постоянные улучшения и оптимизации в процесс CI/CD, чтобы добиться максимальной эффективности.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;основные-проблемы-и-их-решения-при-применении-cicd&#34;&gt;Основные проблемы и их решения при применении CI/CD:&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Недостаточная автоматизация: Одной из основных проблем при внедрении CI/CD является недостаточная автоматизация тестирования. Решение - автоматизирование всех этапов развертывания и тестирования.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Недостаточное понимание принципов CI/CD: Команды могут столкнуться с трудностями из-за недостаточного понимания принципов CI/CD. Решение - проведение обучения и тренингов по CI/CD.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Несоответствие инструментов: Иногда выбранные инструменты для CI/CD не отвечают потребностям компании. Решение - пересмотреть выбор инструментов и найти наиболее подходящих.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;рекомендации-по-выбору-инструментов-и-настройке-окружения-для-cicd&#34;&gt;Рекомендации по выбору инструментов и настройке окружения для CI/CD:&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Выбор подходящих инструментов: При выборе инструментов для CI/CD учтите потребности вашей команды, тип проекта и уровень сложности.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Интеграция с существующими инструментами: Убедитесь, что выбранные инструменты для CI/CD могут интегрироваться с вашими текущими инструментами разработки.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Настройка окружения: Обеспечьте правильную настройку окружения для CI/CD, чтобы обеспечить стабильность и эффективность процесса.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Мониторинг и отслеживание: Не забывайте о настройке мониторинга и отслеживания процесса CI/CD для выявления и устранения возможных проблем.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Внедрение CI/CD требует хорошо продуманного подхода, обучения команды и постоянной оптимизации процесса. Следуя практическим советам и рекомендациям, компании могут эффективно внедрить CI/CD и получить все преимущества, которые она предоставляет.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;заключение&#34;&gt;Заключение:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Внедрение Continuous Integration/Continuous Deployment (CI/CD) в процесс разработки ПО является необходимым шагом для современных компаний, стремящихся к ускорению и улучшению качества своих продуктов. В данной статье были освещены практические советы по внедрению CI/CD, основные проблемы при применении этой методологии и рекомендации по выбору инструментов и настройке окружения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Преимущества CI/CD включают в себя ускорение процесса разработки, улучшение качества кода, повышение эффективности команды разработчиков, снижение рисков и возможность быстрой реакции на изменения. Благодаря автоматизации тестирования, сборки и развертывания приложений, компании могут достичь более высокой производительности и конкурентоспособности на рынке.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, следует отметить, что в области CI/CD наблюдается постоянное развитие и появление новых технологий. Будущие тренды в области CI/CD включают в себя более широкое использование контейнеризации (например, Docker, Kubernetes), внедрение DevOps практик, автоматизацию мониторинга и отслеживания процессов CI/CD, а также углубленное внедрение Continuous Deployment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CI/CD играет ключевую роль в современной разработке программного обеспечения, помогая компаниям улучшить качество и эффективность своих процессов. Понимание преимуществ и значимости CI/CD, а также следование лучшим практикам в этой области, позволит компаниям оставаться конкурентоспособными и успешными на рынке.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Всё о CI/CD</title>
      <link>http://localhost:1313/post/latex/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/latex/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Continuous Integration (CI) и Continuous Delivery (CD) представляют собой современные подходы к разработке программного обеспечения, которые значительно упрощают и ускоряют процесс создания и развертывания приложений. CI и CD основаны на принципе автоматизации процессов разработки и позволяют интегрировать изменения в исходный код приложения на постоянной основе, а также автоматически выпускать готовые к развертыванию версии приложений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Цель и основные преимущества применения CI/CD:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ускорение процесса разработки: Благодаря автоматизации сборки, тестирования и развертывания приложений, CI/CD значительно сокращает время от создания кода до выпуска готового продукта.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Повышение качества ПО: Регулярная интеграция изменений и автоматическое тестирование позволяют обнаруживать ошибки на ранних этапах разработки и улучшать качество кода.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Меньшие риски: Благодаря частым и меньшим по размеру релизам, CI/CD уменьшает вероятность возникновения ошибок и снижает риски внедрения обновлений.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Улучшение коммуникации в команде: Принципы CI/CD способствуют более эффективному сотрудничеству между разработчиками, тестировщиками и администраторами, что улучшает командную работу.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Все эти факторы делают CI/CD эффективным инструментом для современных команд разработки ПО, которые стремятся к быстрой и качественной поставке своих продуктов. В дальнейшем в статье будет разобрано более подробно, как каждая из этих методологий работает, какие инструменты можно использовать и какие примеры успешного применения CI/CD существуют.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;continuous-integration-ci&#34;&gt;Continuous Integration (CI)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Continuous Integration (непрерывная интеграция) - это практика, которая заключается в интеграции изменений в исходный код приложения на регулярной и частой основе. Основным принципом CI является автоматизация процесса сборки и тестирования кода при каждом коммите или запросе на слияние (pull request) в репозиторий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что такое CI и как он работает:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Каждый раз, когда разработчик вносит изменения в код и делает коммит, CI-сервер автоматически запускает процесс сборки приложения и запускает набор автоматических тестов для проверки корректности внесенных изменений.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если процесс сборки или один из тестов завершается неудачно, CI-сервер отправляет уведомление о проблеме, что позволяет оперативно исправить ошибки и предотвратить дальнейшее проникновение дефектов в код базы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CI помогает обнаруживать конфликты между различными версиями кода, интегрируемыми в одном репозитории, и обеспечивает надежность и стабильность в разработке программного обеспечения.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Основные преимущества CI:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ускорение процесса разработки: Позволяет быстро обнаруживать и устранять ошибки в коде.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Улучшение качества кода: Автоматическое тестирование помогает предотвращать появление дефектов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Улучшение командной работы: Стимулирует регулярное общение и взаимодействие между участниками команды разработки.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Инструменты для реализации CI:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Популярные инструменты для реализации CI включают Jenkins, GitLab CI, Travis CI, CircleCI, TeamCity и другие. Эти инструменты предоставляют возможность автоматизации процессов сборки, тестирования и развертывания приложений, а также позволяют создавать и настраивать пайплайны для CI/CD.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;continuous-delivery-cd&#34;&gt;Continuous Delivery (CD)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Continuous Delivery (непрерывное развертывание) - это практика, которая направлена на автоматизацию процесса развертывания (выкатывания) приложения. Цель CD заключается в том, чтобы приложение было всегда готово к выпуску в любой момент времени, что позволяет сократить время от разработки до выпуска и уменьшить риски внедрения обновлений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Основные принципы Continuous Delivery:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Автоматизация развертывания: CD предполагает автоматическое развертывание приложения на тестовых, стендовых и/или промышленных средах без участия человека.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Однородные среды: Развертывание приложения в одинаковых средах (и разработки, и тестирования, и продакшен) для обеспечения однородности процесса.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Надежность и безопасность: Гарантирует, что приложение стабильно работает в любой среде и что нет непреднамеренных уязвимостей после развертывания обновлений.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Возможность быстрого отката: Позволяет быстро восстановить прежнюю версию приложения в случае возникновения проблем после развертывания новой версии.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Преимущества Continuous Delivery:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Быстрая поставка продукта: CD уменьшает время от создания кода до выпуска готового продукта, что позволяет быстро реагировать на изменения в рынке и требования клиентов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Увеличение производительности команды: Автоматизация процесса развертывания освобождает время разработчиков и повышает их производительность.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Большая стабильность и надежность: Позволяет минимизировать риски и улучшить качество кода благодаря регулярным обновлениям и тестированию.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Инструменты для реализации CD:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Некоторые из популярных инструментов для реализации CD включают Spinnaker, AWS CodePipeline, Jenkins, GitLab CI/CD, CircleCI и другие. Эти инструменты обеспечивают автоматизацию развертывания, управление пайплайнами развертывания, мониторинг и управление версиями приложения.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;примеры-успешного-применения-cicd&#34;&gt;Примеры успешного применения CI/CD:&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Netflix:
Netflix является одним из наиболее известных пользователей CI/CD. Компания использует свою собственную платформу разработки под названием Spinnaker для автоматизации процесса развертывания приложений. Благодаря CI/CD процессам, Netflix имеет возможность развертывать обновления приложений быстро и безопасно, что позволяет им оставаться конкурентоспособными на рынке стриминговых сервисов.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Airbnb:
Airbnb также успешно использовали CI/CD для автоматизации процесса развертывания и обновления своих приложений. Команда разработки Airbnb регулярно вносит изменения в код при помощи CI/CD пайплайнов, что позволяет им обеспечивать высокую доступность приложения и быструю реакцию на изменения рынка.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Google:
Google активно использует CI/CD в своих проектах, таких как Google Cloud Platform. С помощью CI/CD Google обеспечивает высокую степень автоматизации и надежности в разработке и развертывании облачных решений для своих клиентов.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;результаты-и-выгоды-от-внедрения-методологий-cicd&#34;&gt;Результаты и выгоды от внедрения методологий CI/CD:&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ускорение развертывания:
Одним из ключевых преимуществ внедрения CI/CD является ускорение процесса развертывания приложений. Благодаря автоматизации и пайплайнам CI/CD, компании могут быстро выкатывать изменения на производство и реагировать на изменения в рыночной среде.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Улучшение качества программного обеспечения:
CI/CD позволяет проводить автоматическое тестирование кода на каждом этапе разработки и развертывания, что способствует выявлению и исправлению ошибок на ранней стадии. Это улучшает качество программного обеспечения и повышает удовлетворенность пользователей.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Увеличение производительности команды разработки:
Благодаря автоматизации CI/CD процессов, команды разработки могут сосредоточиться на разработке новых функций и улучшении качества кода, минимизируя рутинные и повторяющиеся задачи, связанные с развертыванием и тестированием.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Улучшение коммуникации и сотрудничества:
CI/CD способствует улучшению коммуникации между различными командами в организации, так как все изменения в коде отслеживаются и становятся доступными для всех участников процесса разработки. Это способствует более эффективному сотрудничеству и координации внутри компании.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;В целом, внедрение методологий CI/CD позволяет компаниям улучшить скорость разработки, качество кода, производительность команды и уровень автоматизации процессов, что в конечном итоге приводит к повышению эффективности бизнеса и конкурентоспособности на рынке.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;практические-советы-по-внедрению-cicd&#34;&gt;Практические советы по внедрению CI/CD:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Шаги по внедрению CI/CD в процесс разработки ПО:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Анализ текущего процесса разработки: Прежде всего, необходимо провести анализ текущего процесса разработки ПО и выявить узкие места и возможности для автоматизации.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Установление целей: Определите конечные цели, которые вы хотели бы достичь с помощью внедрения CI/CD, такие как ускорение развертывания, повышение качества кода и т.д.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Выбор инструментов: Выберите соответствующие инструменты для вашего процесса CI/CD, такие как Jenkins, GitLab CI, CircleCI и т.д.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Создание пайплайна CI/CD: Разработайте и настройте пайплайн CI/CD, который будет автоматически выполнять тестирование, сборку и развертывание вашего приложения.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Обучение команды: Обучите свою команду использованию новых инструментов и особенностей процесса CI/CD.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Постоянное улучшение: Внедряйте постоянные улучшения и оптимизации в процесс CI/CD, чтобы добиться максимальной эффективности.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;основные-проблемы-и-их-решения-при-применении-cicd&#34;&gt;Основные проблемы и их решения при применении CI/CD:&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Недостаточная автоматизация: Одной из основных проблем при внедрении CI/CD является недостаточная автоматизация тестирования. Решение - автоматизирование всех этапов развертывания и тестирования.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Недостаточное понимание принципов CI/CD: Команды могут столкнуться с трудностями из-за недостаточного понимания принципов CI/CD. Решение - проведение обучения и тренингов по CI/CD.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Несоответствие инструментов: Иногда выбранные инструменты для CI/CD не отвечают потребностям компании. Решение - пересмотреть выбор инструментов и найти наиболее подходящих.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;рекомендации-по-выбору-инструментов-и-настройке-окружения-для-cicd&#34;&gt;Рекомендации по выбору инструментов и настройке окружения для CI/CD:&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Выбор подходящих инструментов: При выборе инструментов для CI/CD учтите потребности вашей команды, тип проекта и уровень сложности.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Интеграция с существующими инструментами: Убедитесь, что выбранные инструменты для CI/CD могут интегрироваться с вашими текущими инструментами разработки.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Настройка окружения: Обеспечьте правильную настройку окружения для CI/CD, чтобы обеспечить стабильность и эффективность процесса.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Мониторинг и отслеживание: Не забывайте о настройке мониторинга и отслеживания процесса CI/CD для выявления и устранения возможных проблем.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Внедрение CI/CD требует хорошо продуманного подхода, обучения команды и постоянной оптимизации процесса. Следуя практическим советам и рекомендациям, компании могут эффективно внедрить CI/CD и получить все преимущества, которые она предоставляет.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;заключение&#34;&gt;Заключение:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Внедрение Continuous Integration/Continuous Deployment (CI/CD) в процесс разработки ПО является необходимым шагом для современных компаний, стремящихся к ускорению и улучшению качества своих продуктов. В данной статье были освещены практические советы по внедрению CI/CD, основные проблемы при применении этой методологии и рекомендации по выбору инструментов и настройке окружения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Преимущества CI/CD включают в себя ускорение процесса разработки, улучшение качества кода, повышение эффективности команды разработчиков, снижение рисков и возможность быстрой реакции на изменения. Благодаря автоматизации тестирования, сборки и развертывания приложений, компании могут достичь более высокой производительности и конкурентоспособности на рынке.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, следует отметить, что в области CI/CD наблюдается постоянное развитие и появление новых технологий. Будущие тренды в области CI/CD включают в себя более широкое использование контейнеризации (например, Docker, Kubernetes), внедрение DevOps практик, автоматизацию мониторинга и отслеживания процессов CI/CD, а также углубленное внедрение Continuous Deployment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CI/CD играет ключевую роль в современной разработке программного обеспечения, помогая компаниям улучшить качество и эффективность своих процессов. Понимание преимуществ и значимости CI/CD, а также следование лучшим практикам в этой области, позволит компаниям оставаться конкурентоспособными и успешными на рынке.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя прошедшая неделя</title>
      <link>http://localhost:1313/post/my-week-2/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/my-week-2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;программирование-в-университете&#34;&gt;Программирование в университете&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На парах по программированию наша группа углублялась в изучение языка программирования Java. Мы работали над решением разнообразных задач, начиная от базовых операций и структур данных, и заканчивая написанием более сложных программ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Преподаватель предоставлял нам задания, которые мы решали как индивидуально, так и в команде. Мы обсуждали свои подходы к решению задач, делились идеями и помогали друг другу в случае затруднений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наши занятия включали в себя как теоретическую часть, где мы изучали основные концепции и принципы программирования, так и практические упражнения, где мы применяли полученные знания на практике. Мы также изучали примеры кода и анализировали их, чтобы лучше понять принципы работы Java.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Каждая пара по программированию была для меня не только возможностью углубить свои знания в программировании, но и шансом применить их на практике. Это был захватывающий и интересный процесс, который помог мне развить свои навыки в области программирования.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;дискретная-математика&#34;&gt;Дискретная математика&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На занятиях по дискретной математике мы изучали широкий спектр математических концепций и методов, которые широко применяются в информационных технологиях и компьютерных науках.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы начали с изучения основ логики и теории множеств, затем перешли к алгоритмам и структурам данных. Преподаватель представлял нам различные математические модели, используемые для решения задач в области информационных технологий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы решали сложные задачи на комбинаторику, теорию графов и криптографию, а также изучали применение дискретной математики в различных областях, таких как компьютерная безопасность и сетевые технологии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наши занятия были интерактивными и практически ориентированными. Мы решали задачи в группах, обсуждали методы и подходы к решению, а также применяли полученные знания на практике через выполнение домашних заданий и проектов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Изучение дискретной математики на парах помогло мне лучше понять и применить математические концепции в области информационных технологий, что является важным элементом моего образования в сфере компьютерных наук.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;markdown&#34;&gt;Markdown&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На парах по операционным системам мы говорили про язык разметки markdown мы углубленно изучали этот удобный и простой язык форматирования текста. Markdown используется для создания красиво оформленных документов, веб-страниц, блогов и других текстовых материалов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы начали с изучения основных синтаксических правил markdown, таких как использование звездочек, дефисов, хештегов и других символов для оформления текста. Учились создавать заголовки, списки, цитаты, ссылки, изображения и другие элементы в markdown.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Преподаватель демонстрировал нам примеры использования markdown в реальных проектах и дал нам задания на создание своих собственных документов с использованием этого языка разметки. Мы экспериментировали с различными элементами markdown, стараясь создавать креативные и информативные тексты.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Изучение языка разметки markdown было очень полезным для меня, так как он является универсальным инструментом для создания структурированных и красиво оформленных текстов. Применение markdown поможет мне в дальнейшем в создании проектов, документации, блогов и других текстовых материалов с удобным и читабельным форматированием.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;отдых-после-тяжёлой-недели&#34;&gt;Отдых после тяжёлой недели&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Вечер, проведенный на выставке, был запоминающимся и увлекательным. Выставка представляла собой коллекцию произведений искусства различных жанров и направлений - от живописи и скульптуры до фотографии и видеоинсталляций.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После входа на выставку, мы побродили по залам, наслаждаясь разнообразием произведений искусства. В каждом уголке нас ждала новая порция впечатлений и эмоций. Мы обсуждали и анализировали произведения, делились своими взглядами и впечатлениями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Особенно запомнились нам некоторые работы современных художников, которые поразили своей оригинальностью и новаторским подходом к творчеству. Мы обсуждали их символику, технику исполнения и влияние на зрителей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Организаторы выставки также приготовили мероприятия вроде лекций, мастер-классов и презентаций, которые добавили интереса к нашему вечеру. Мы активно участвовали в интерактивных зонах, фотографировались с произведениями и общались с другими посетителями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В конце вечера мы обсудили все увиденное, поделились впечатлениями и оценили проведенное время. Вечер на выставке стал отличным способом провести время в культурной атмосфере, насладиться искусством и получить новые впечатления.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;подытожим&#34;&gt;Подытожим&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Заключая прошедшую неделю, я хочу отметить, что вечер на выставке искусства стал отличным способом для меня расслабиться и насладиться красотой и творчеством после трудной учебной недели. Пребывание в атмосфере искусства подарило мне вдохновение, новые эмоции и ощущение гармонии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На следующую неделю я планирую продолжить изучение учебного материала с улучшенным настроением и энергией, которые я получила на выставке. Я также планирую уделить больше времени своему хобби, чтобы не только учиться, но и развивать свои творческие способности. Возможно, в следующем месяце я снова посещу подобные мероприятия и обогатите свой досуг новыми впечатлениями и искусством.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Благодаря разностороннему опыту и разнообразию активностей, я с уверенностью смотрю в будущее и строю планы на следующую неделю с оптимизмом и готовностью к новым вызовам и достижениям.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя прошедшая неделя</title>
      <link>http://localhost:1313/post/my-week/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/my-week/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;программирование-в-университете&#34;&gt;Программирование в университете&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На парах по программированию наша группа углублялась в изучение языка программирования Java. Мы работали над решением разнообразных задач, начиная от базовых операций и структур данных, и заканчивая написанием более сложных программ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Преподаватель предоставлял нам задания, которые мы решали как индивидуально, так и в команде. Мы обсуждали свои подходы к решению задач, делились идеями и помогали друг другу в случае затруднений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наши занятия включали в себя как теоретическую часть, где мы изучали основные концепции и принципы программирования, так и практические упражнения, где мы применяли полученные знания на практике. Мы также изучали примеры кода и анализировали их, чтобы лучше понять принципы работы Java.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Каждая пара по программированию была для меня не только возможностью углубить свои знания в программировании, но и шансом применить их на практике. Это был захватывающий и интересный процесс, который помог мне развить свои навыки в области программирования.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;дискретная-математика&#34;&gt;Дискретная математика&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На занятиях по дискретной математике мы изучали широкий спектр математических концепций и методов, которые широко применяются в информационных технологиях и компьютерных науках.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы начали с изучения основ логики и теории множеств, затем перешли к алгоритмам и структурам данных. Преподаватель представлял нам различные математические модели, используемые для решения задач в области информационных технологий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы решали сложные задачи на комбинаторику, теорию графов и криптографию, а также изучали применение дискретной математики в различных областях, таких как компьютерная безопасность и сетевые технологии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наши занятия были интерактивными и практически ориентированными. Мы решали задачи в группах, обсуждали методы и подходы к решению, а также применяли полученные знания на практике через выполнение домашних заданий и проектов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Изучение дискретной математики на парах помогло мне лучше понять и применить математические концепции в области информационных технологий, что является важным элементом моего образования в сфере компьютерных наук.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;markdown&#34;&gt;Markdown&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На парах по операционным системам мы говорили про язык разметки markdown мы углубленно изучали этот удобный и простой язык форматирования текста. Markdown используется для создания красиво оформленных документов, веб-страниц, блогов и других текстовых материалов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы начали с изучения основных синтаксических правил markdown, таких как использование звездочек, дефисов, хештегов и других символов для оформления текста. Учились создавать заголовки, списки, цитаты, ссылки, изображения и другие элементы в markdown.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Преподаватель демонстрировал нам примеры использования markdown в реальных проектах и дал нам задания на создание своих собственных документов с использованием этого языка разметки. Мы экспериментировали с различными элементами markdown, стараясь создавать креативные и информативные тексты.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Изучение языка разметки markdown было очень полезным для меня, так как он является универсальным инструментом для создания структурированных и красиво оформленных текстов. Применение markdown поможет мне в дальнейшем в создании проектов, документации, блогов и других текстовых материалов с удобным и читабельным форматированием.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;отдых-после-тяжёлой-недели&#34;&gt;Отдых после тяжёлой недели&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Вечер, проведенный на выставке, был запоминающимся и увлекательным. Выставка представляла собой коллекцию произведений искусства различных жанров и направлений - от живописи и скульптуры до фотографии и видеоинсталляций.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После входа на выставку, мы побродили по залам, наслаждаясь разнообразием произведений искусства. В каждом уголке нас ждала новая порция впечатлений и эмоций. Мы обсуждали и анализировали произведения, делились своими взглядами и впечатлениями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Особенно запомнились нам некоторые работы современных художников, которые поразили своей оригинальностью и новаторским подходом к творчеству. Мы обсуждали их символику, технику исполнения и влияние на зрителей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Организаторы выставки также приготовили мероприятия вроде лекций, мастер-классов и презентаций, которые добавили интереса к нашему вечеру. Мы активно участвовали в интерактивных зонах, фотографировались с произведениями и общались с другими посетителями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В конце вечера мы обсудили все увиденное, поделились впечатлениями и оценили проведенное время. Вечер на выставке стал отличным способом провести время в культурной атмосфере, насладиться искусством и получить новые впечатления.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;подытожим&#34;&gt;Подытожим&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Заключая прошедшую неделю, я хочу отметить, что вечер на выставке искусства стал отличным способом для меня расслабиться и насладиться красотой и творчеством после трудной учебной недели. Пребывание в атмосфере искусства подарило мне вдохновение, новые эмоции и ощущение гармонии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На следующую неделю я планирую продолжить изучение учебного материала с улучшенным настроением и энергией, которые я получила на выставке. Я также планирую уделить больше времени своему хобби, чтобы не только учиться, но и развивать свои творческие способности. Возможно, в следующем месяце я снова посещу подобные мероприятия и обогатите свой досуг новыми впечатлениями и искусством.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Благодаря разностороннему опыту и разнообразию активностей, я с уверенностью смотрю в будущее и строю планы на следующую неделю с оптимизмом и готовностью к новым вызовам и достижениям.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example preprint / working paper</title>
      <link>http://localhost:1313/publication/preprint/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publication/preprint/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Add the publication&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;full text&lt;/strong&gt; or &lt;strong&gt;supplementary notes&lt;/strong&gt; here. You can use rich formatting such as including &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides</title>
      <link>http://localhost:1313/slides/example/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/slides/example/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;create-slides-in-markdown-with-hugo-blox-builder&#34;&gt;Create slides in Markdown with Hugo Blox Builder&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://hugoblox.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Hugo Blox Builder&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/content/slides/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;features&#34;&gt;Features&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Efficiently write slides in Markdown&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3-in-1: Create, Present, and Publish your slides&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Supports speaker notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mobile friendly slides&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;controls&#34;&gt;Controls&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Next: &lt;code&gt;Right Arrow&lt;/code&gt; or &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Previous: &lt;code&gt;Left Arrow&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Start: &lt;code&gt;Home&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Finish: &lt;code&gt;End&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Overview: &lt;code&gt;Esc&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Speaker notes: &lt;code&gt;S&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fullscreen: &lt;code&gt;F&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zoom: &lt;code&gt;Alt + Click&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://revealjs.com/pdf-export/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;PDF Export&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;code-highlighting&#34;&gt;Code Highlighting&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Inline code: &lt;code&gt;variable&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Code block:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;porridge&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;blueberry&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;porridge&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;==&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;blueberry&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Eating...&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;math&#34;&gt;Math&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In-line math: $x + y = z$&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Block math:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$$
f\left( x \right) = ;\frac{{2\left( {x + 4} \right)\left( {x - 4} \right)}}{{\left( {x + 4} \right)\left( {x + 1} \right)}}
$$&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;fragments&#34;&gt;Fragments&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Make content appear incrementally&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% fragment %}} One {{% /fragment %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% fragment %}} **Two** {{% /fragment %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% fragment %}} Three {{% /fragment %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Press &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt; to play!&lt;/p&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  One
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  &lt;strong&gt;Two&lt;/strong&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  Three
&lt;/span&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A fragment can accept two optional parameters:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;class&lt;/code&gt;: use a custom style (requires definition in custom CSS)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;weight&lt;/code&gt;: sets the order in which a fragment appears&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;speaker-notes&#34;&gt;Speaker Notes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Add speaker notes to your presentation&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% speaker_note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Only the speaker can read these notes
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Press &lt;span class=&#34;sb&#34;&gt;`S`&lt;/span&gt; key to view
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  {{% /speaker_note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Press the &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view the speaker notes!&lt;/p&gt;
&lt;aside class=&#34;notes&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Only the speaker can read these notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Press &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/aside&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;themes&#34;&gt;Themes&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;black: Black background, white text, blue links (default)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;white: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;league: Gray background, white text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;beige: Beige background, dark text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sky: Blue background, thin dark text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;night: Black background, thick white text, orange links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;serif: Cappuccino background, gray text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;simple: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;solarized: Cream-colored background, dark green text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;

&lt;section data-noprocess data-shortcode-slide
  
      
      data-background-image=&#34;/media/boards.jpg&#34;
  &gt;

&lt;h2 id=&#34;custom-slide&#34;&gt;Custom Slide&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Customize the slide style and background&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;background-image&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;/media/boards.jpg&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;background-color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;#0000FF&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;class&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;my-style&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;custom-css-example&#34;&gt;Custom CSS Example&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Let&amp;rsquo;s make headers navy colored.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Create &lt;code&gt;assets/css/reveal_custom.css&lt;/code&gt; with:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-css&#34; data-lang=&#34;css&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h2&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h3&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;kc&#34;&gt;navy&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h1 id=&#34;questions&#34;&gt;Questions?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://discord.gg/z8wNYzb&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ask&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/content/slides/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Example Project</title>
      <link>http://localhost:1313/project/example/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/project/example/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Duis posuere tellus ac convallis placerat. Proin tincidunt magna sed ex sollicitudin condimentum. Sed ac faucibus dolor, scelerisque sollicitudin nisi. Cras purus urna, suscipit quis sapien eu, pulvinar tempor diam. Quisque risus orci, mollis id ante sit amet, gravida egestas nisl. Sed ac tempus magna. Proin in dui enim. Donec condimentum, sem id dapibus fringilla, tellus enim condimentum arcu, nec volutpat est felis vel metus. Vestibulum sit amet erat at nulla eleifend gravida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nullam vel molestie justo. Curabitur vitae efficitur leo. In hac habitasse platea dictumst. Sed pulvinar mauris dui, eget varius purus congue ac. Nulla euismod, lorem vel elementum dapibus, nunc justo porta mi, sed tempus est est vel tellus. Nam et enim eleifend, laoreet sem sit amet, elementum sem. Morbi ut leo congue, maximus velit ut, finibus arcu. In et libero cursus, rutrum risus non, molestie leo. Nullam congue quam et volutpat malesuada. Sed risus tortor, pulvinar et dictum nec, sodales non mi. Phasellus lacinia commodo laoreet. Nam mollis, erat in feugiat consectetur, purus eros egestas tellus, in auctor urna odio at nibh. Mauris imperdiet nisi ac magna convallis, at rhoncus ligula cursus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cras aliquam rhoncus ipsum, in hendrerit nunc mattis vitae. Duis vitae efficitur metus, ac tempus leo. Cras nec fringilla lacus. Quisque sit amet risus at ipsum pharetra commodo. Sed aliquam mauris at consequat eleifend. Praesent porta, augue sed viverra bibendum, neque ante euismod ante, in vehicula justo lorem ac eros. Suspendisse augue libero, venenatis eget tincidunt ut, malesuada at lorem. Donec vitae bibendum arcu. Aenean maximus nulla non pretium iaculis. Quisque imperdiet, nulla in pulvinar aliquet, velit quam ultrices quam, sit amet fringilla leo sem vel nunc. Mauris in lacinia lacus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suspendisse a tincidunt lacus. Curabitur at urna sagittis, dictum ante sit amet, euismod magna. Sed rutrum massa id tortor commodo, vitae elementum turpis tempus. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Aenean purus turpis, venenatis a ullamcorper nec, tincidunt et massa. Integer posuere quam rutrum arcu vehicula imperdiet. Mauris ullamcorper quam vitae purus congue, quis euismod magna eleifend. Vestibulum semper vel augue eget tincidunt. Fusce eget justo sodales, dapibus odio eu, ultrices lorem. Duis condimentum lorem id eros commodo, in facilisis mauris scelerisque. Morbi sed auctor leo. Nullam volutpat a lacus quis pharetra. Nulla congue rutrum magna a ornare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliquam in turpis accumsan, malesuada nibh ut, hendrerit justo. Cum sociis natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus. Quisque sed erat nec justo posuere suscipit. Donec ut efficitur arcu, in malesuada neque. Nunc dignissim nisl massa, id vulputate nunc pretium nec. Quisque eget urna in risus suscipit ultricies. Pellentesque odio odio, tincidunt in eleifend sed, posuere a diam. Nam gravida nisl convallis semper elementum. Morbi vitae felis faucibus, vulputate orci placerat, aliquet nisi. Aliquam erat volutpat. Maecenas sagittis pulvinar purus, sed porta quam laoreet at.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>External Project</title>
      <link>http://localhost:1313/project/external-project/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/project/external-project/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example journal article</title>
      <link>http://localhost:1313/publication/journal-article/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publication/journal-article/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Add the publication&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;full text&lt;/strong&gt; or &lt;strong&gt;supplementary notes&lt;/strong&gt; here. You can use rich formatting such as including &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example conference paper</title>
      <link>http://localhost:1313/publication/conference-paper/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publication/conference-paper/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Add the publication&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;full text&lt;/strong&gt; or &lt;strong&gt;supplementary notes&lt;/strong&gt; here. You can use rich formatting such as including &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
